<resources>
    <string name="app_name">AndroidXMotionLayoutDemo</string>
    <string name="large_text" ></string>
    <string name="large_text_much">中华人民共和国中华人民共和国（People\'s Republic of China），简称“中国”，成立于1949年10月1日 [1]  ，位于亚洲东部，太平洋西岸 [2]  ，         是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家 [3]  ，以五星红旗为国旗 [4]  、《义勇军进行曲》为国歌 [5]  ，国徽内容为国旗、天安门、齿轮和麦稻穗 [6]  ，         通用语言文字是普通话和规范汉字 [7]  ，首都北京 [8]  ，是一个以汉族为主体、56个民族共同组成的统一的多民族国家。 [9]中国陆地面积约960万平方千米，东部和南部大陆海岸线1.8万多千米，         内海和边海的水域面积约470多万平方千米。海域分布有大小岛屿7600多个，其中台湾岛最大，面积35798平方千米 [2]  。中国同14国接壤，与8国海上相邻。省级行政区划为23个省、5个自治区、         4个直辖市、2个特别行政区。 [2]中国是世界上历史最悠久的国家之一，有着光辉灿烂的文化和光荣的革命传统 [3]  ，世界遗产数量全球领先 [10]  。         1949年新中国成立后，进入社会主义革命和建设时期，1956年实现向社会主义过渡，此后社会主义建设在探索中曲折发展 [11]  。“文化大革命”结束后实行改革开放，         沿着中国特色社会主义道路，集中力量进行社会主义现代化建设 [3]  。经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代。 [12]中国是世界上人口最多的发展中国家 [13]  ，国土面积居世界第三位 [14]  ，         是世界第二大经济体，并持续成为世界经济增长最大的贡献者，2018年经济总量突破90万亿元 [15]  。中国坚持独立自主的和平外交政策，是联合国安全理事会常任理事国，也是许多国际组织的重要成员，         被认为是潜在超级大国之一。 [16]TA说</string>
    <string name="large_text_much_much">中华人民共和国成立 开国大典 开国大典 1949年9月21日至9月30日，第一届中国人民政治协商会议全体会议在北平召开。9月29日，会议通过具有临时宪法性质的《中国人民政治协商会议共同纲领》，政协代行全国人民代表大会的职权 [19]  。9月30日下午，第一届中国人民政治协商会议全体会议产生政协第一届全国委员会，选举毛泽东为中央人民政府主席，朱德、刘少奇、宋庆龄、李济深、张澜、高岗为副主席，其他56人为中央人民政府委员。 [19]  1949年10月1日，在北京天安门广场举行开国大典，毛泽东在天安门城楼上宣告中华人民共和国中央人民政府成立，中华人民共和国正式成立。 [19]  社会主义制度的建立 社会主义工业化蓬勃开展 社会主义工业化蓬勃开展 建国之初，由于中国经历了长期的动乱与战争，社会矛盾尖锐，经济水平落后，货币贬值，交通运输不畅。建国后，一个全面模仿苏联工业化模式的共产主义社会便迅速建立起来。 [20]  在1950年代早期，政府进行了大规模的城市工商业社会主义改造和农村土地集体化以及社会改革。从1953年开始，中国开始进行社会主义工业化建设和对农业、手工业与资本主义工商业的社会主义改造（即三大改造），逐步由新民主主义向社会主义过渡 [21]  。到1956年，中国基本建立了社会主义制度，进入社会主义初级阶段。 [20]  社会主义的建设与失误 1964年中国第一颗原子弹爆炸成功 1964年中国第一颗原子弹爆炸成功 中国在全面建设社会主义的进程中，取得了巨大的成就，初步奠定了现代化建设的物质文化基础。但也伴随着一些失误。1958年全国各条战线掀起了“大跃进”的高潮。同年8月，中共中央政治局北戴河会议，确定了一工农业生产的高指标。 [22-23]  农业上，由于中共中央主席毛泽东错误地认为，合作社规模越大，越能发展生产力；公社化也是加速建设社会主义，并向共产主义过渡的最好形式，所以将原有的农业合作社改组成2.6万多个人民公社，99%的农民加入到组织中来。原有正常的经济体系被破坏，农业产值大幅度减少。其特点是“一大二公”、“一平二调”。1960年开始的三年经济困难更为国民经济雪上加霜。 [23]  1960年冬，中共中央开始纠正农村工作中的“左”倾错误，并且决定对国民经济实行“调整、巩固、充实、提高”的方针，随即在刘少奇、周恩来、陈云、邓小平等的主持下，制定和执行了一系列正确的政策和果断的措施，这是这个历史阶段中的重要转变 [24]  。1962年1月召开的有七千人参加的扩大的中央工作会议，初步总结了“大跃进”中的经验教训，开展了批评和自我批评。 [25]  1966年到1976年，发生了给党和国家带来严重灾难的“文化大革命”。 [23]  [26]  拨乱反正与真理大讨论 1976年毛泽东去世后，华国锋接任其职务，逮捕了四人帮。1977年国家由乱到治 [27]  ，经济开始复苏，同时大批在文革期间被打倒的干部得以重新工作，从而揭开了改革开放的序幕。 十一届三中全会 十一届三中全会 邓小平在1977年重新出山，再次恢复中共中央政治局常委和中共中央副主席等职务 [28]  。1978年底召开的中共十一届三中全会，实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，开启了中国改革开放和社会主义现代化建设历史新时期 [29]  。1979年元旦，全国人大常委发表《告台湾同胞书》，宣布采用和平方式统一祖国的方针。1979年以后，中国走上了更加务实的发展道路。原先被打击的一大批知识分子、学者恢复了工作 [30]  。1980年，平反冤假错案，为最大冤案（刘少奇）平反；为影响最大、涉及人数最多的“右派”平反。 [31-32]  1981年党的十一届六中全会通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，彻底否定了“文化大革命”。同年9月，叶剑英发表《关于台湾回归祖国，实现和平统一的方针政策》的谈话。1980年代初，邓小平提出”一个国家，两种制度”的伟大构想。 [32]  改革开放的新时期 1979年，在中共中央指导下，全国农村逐步开始实行以家庭联产承包为主的责任制，即“分田包产到户，自负盈亏”。1979年7月15日中共中央、国务院决定在深圳、珠海、汕头和厦门试办经济特区。 [30]  [33]  1984年国庆节上的邓小平 1984年国庆节上的邓小平 改革开放初期，引进外资基本上处于尝试阶段，主要来源是外国政府贷款。引进外资，提供免税优惠期，合作办厂，学习吸收国外企业资本管理营销方法。创造了大量就业机会，加速了对外贸易发展，提高了经济的国际竞争力。 [34]  1982年农村改革开始如火如荼地进行，承包生产责任制在农村得到普遍推广，农业生产大幅提高，农民收入大幅增加，困扰中国多年的粮食问题得到大幅度解决。 [35-36]  1984年10月1日，首都举行庆祝中华人民共和国成立35周年阅兵仪式和群众游行，邓小平检阅受阅部队并发表讲话 [37]  。12月19日，中英两国政府在北京正式签署《中华人民共和国政府和大不列颠及北爱尔兰联合王国政府关于香港问题的联合声明》，确认中国政府于1997年7月1日对香港恢复行使主权。 [29]  1985年2月18日中共中央、国务院批转《长江、珠江三角洲和闽南厦漳泉三角地区座谈会纪要》，决定在长江三角洲、珠江三角洲和厦漳泉三角地区开辟沿海经济开放区。1985年，中国城市改革全面展开，重点是国有企业改革。 [38]  市场经济体制的建立 江泽民与邓小平亲切握手 江泽民与邓小平亲切握手 1992年1月14日中共中央、国务院召开中央民族工作会议。江泽民作《加强各民族大团结，为建设有中国特色的社会主义携手前进》的讲话，提出了1990年代民族工作的主要任务。 [39]  1992年1月18日至2月21日邓小平以普通党员的身份视察武昌、深圳、珠海、广州、上海并发表重要的“南巡讲话”，讲话提出“三个有利于”、“发展是硬道理”等重要观点，标志着中国改革开放进入新阶段。 [39-40]  1992年后，改革开放的路线基本确定，中国进入了一个周边国际环境基本和平，国内社会稳定，经济长期快速增长的阶段，“八五”计划 [41]  、“九五”计划 [42]  、“十五”计划均得到了全面实施和基本完成。 走向伟大复兴 1997年7月1日，中华人民共和国恢复对香港行使主权 [43]  ；1999年12月20日，恢复对澳门行使主权 [44]  。2001年，中国正式加入世界贸易组织。 [45-46]  习近平和胡锦涛亲切握手 习近平和胡锦涛亲切握手 2002年11月，在中国共产党十六届一中全会上，胡锦涛当选为中共中央总书记 [47]  ；2003年3月，在十届全国人大一次会议上，胡锦涛当选为国家主席。 [48-49]  2008年8月8日，第29届奥运会在北京开幕 [50]  。2010年，上海世博会成功举行 [51]  。2011年中国跃居世界第二大经济体。 [52]  2012年11月，在中国共产党十八届一中全会上，习近平当选中共中央总书记 [53]  。2013年3月，在十二届全国人大一次会议上，习近平当选国家主席。 [54]  2017年10月，习近平在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告提出中国发展新的历史方位——中国特色社会主义进入新时代 [12]  ；同月，习近平在中国共产党十九届一中全会上当选为中共中央总书记 [55]  。2018年3月，在十三届全国人大一次会议上，习近平当选国家主席。 [56]  自然环境 请见主词条：中国地理 区域位置 中华人民共和国全图 中华人民共和国全图 中国位于亚洲东部，太平洋西岸。北起漠河附近的黑龙江江心，南到南沙群岛的曾母暗沙。西起帕米尔高原，东至黑龙江、乌苏里江汇合处。陆地面积960万平方千米，陆上边界2万多千米。 [57]  领海由渤海（内海）和黄海、东海、南海三大边海组成，东部和南部大陆海岸线1.8万千米。 [57]  中国陆地边界长达2.28万公里，东邻朝鲜，北邻蒙古，东北邻俄罗斯，西北邻哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦，西和西南与阿富汗、巴基斯坦、印度、尼泊尔、不丹等国家接壤，南与缅甸、老挝、越南相连。东部和东南部同韩国、日本、菲律宾、文莱、马来西亚、印度尼西亚隔海相望。 [57]</string>
</resources>
